\begin{myenumerate}
\item Avec la règle graduée et le compas, construis un triangle équilatéral $OBC$ de côté 5~cm et les points $A$ et $D$ de façon que $ABCD$ soit un rectangle de centre $O$.
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Construis le symétrique $O'$ de $O$ par rapport à la droite $(BC)$.
  \item Démontre que le quadrilatère $OBO'C$ est un losange.
    \end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis les symétriques $E$ de $B$ et $F$ de $O$, par rapport au point $C$.
\item Démontre que le quadrilatère $BOEF$ est un rectangle.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Trace la droite $(CO')$ ; elle coupe la droite $(AB)$ en $K$.
\item Démontre que le quadrilatère $BDCK$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
